個個掛住講皇天擊殺李私煙，蟲泰係議會勁勇冇人講？？？

我屌晒你地老母 冇人講咁我言井啦

許智峯流亡︱鄭松泰斥凍結許銀行戶口是「政治打劫」 李家超反駁與棄保潛逃無關

前立法會議員許智峯早前宣佈退出民主黨兼流亡，透露自己及家人的銀行戶口遭凍結、解封、再被凍結，外界憂慮警方是否有權隨意凍結涉嫌犯法人士的戶口。非建制派立法會議員鄭松泰今天在立法會大會提出口頭質詢，質疑執法部門指示銀行凍結許智峯戶口是否一貫做法，質疑當局「政治打劫」。保安局局長李家超答辯時強調凍結許智峯戶口與他棄保潛逃無關，指許智峯若不滿資產被凍結，絕對歡迎他回港交代。

鄭松泰關注警方在未有知會當事人前，指示銀行凍結許智峯及其家人的資產，質疑警方此舉違反《基本法》保護私有財產的條文，打擊公眾對本港金融體系的信心，損害香港國際金融中心的地位。李家超回應時花大量時間解釋警方打擊洗黑錢罪的理據，又批評許智峯聯同外國政客編製虛假行程、騙取法庭批准保釋是「公然棄保潛逃的逃犯」，「罪加一等」，又形容許的行為是「羞恥、虛假的懦夫行為」。

李家超稱許若不滿可以「返嚟交代，絕對歡迎」

鄭隨即質疑李家超口中所指的打擊洗黑錢罪，與凍結許智峯銀行戶口無直接關係，質疑李有意誤導公眾，魚目混珠，是政治打劫，要求警方解釋其法律理據。李家超聞言即大動肝火，多次斥責鄭「唔睇字，或者你冇聽我講」，強調警方早前已解釋是基於許智峯洗黑錢罪而凍結其戶口，不應與棄保潛逃混為一談。

李續不點名批評任何人企圖美化犯罪及棄保潛逃的惡行，支持、認同或鼓勵都應予以強烈譴責，又着涉案人若認為警方做法不恰當，可以「返嚟交代，絕對歡迎」，強調警方會追究棄保潛逃、洗黑錢罪人士的法律責任。

建制派更借許智峯事件批鄭松泰，民建聯何俊賢斥鄭松泰維護涉違反《國安法》的人士，反問「點解我哋仲有呢啲咁嘅人喺議會裏面，去為呢啲人（許智峯）護航？」何又指控許與家人到英國「向國家宣戰」，明顯違反《國安法》，促警方日後若發現有人潛逃到外國， 「搞我哋國家、搞香港」，要更快以《國安法》而非以洗黑錢罪名凍結相關人士的銀行戶口。

多謝泰博，多謝你🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

熱狗垃鳩圾

比人撚狗咁撚，委屈晒

鄭松泰同許智峯唔同政黨都肯幫佢出頭
你條撚樣就喺度玩分化 我相信許智峯都想你死全家。

死撚開啦熱狗仔

多謝泰博，好人經濟圈🙏🏻

忠誠反對派

考慮下工資方面？

你做過啲乜？

我唔係熱狗

第日到佢

唯一堅守崗位，無懼白色恐怖，與香港人同行，多謝你🙏

不反了

蟲泰忠實勇武派

仗義執言，大是大非面前不分黨派

冇人講 你就唔好講啦

傻柒熱狗仔你課左金未呀

你繼續分化啦 分化抗共呀弱智仔

藍屍開垃圾會關人撚事咩

哦, 好有用,好撚勇 Thanks